%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[C'est de saison] Un commerçant estime que la demande d'un certain produit saisonnier est une variable aléatoire réelle discrète $X$ telle que
  \[
  \forall n \in \N, \quad \PP(X=n)=\frac{c^{n}}{(1+c)^{n+1}},
  \]
  où $c \in \R>$ est le prix de la campagne publicitaire de l'année précédente.
  \begin{enumerate}
\item Montrer que la loi de $X$ est bien une loi de probabilité sur $\N$.
\item Montrer que $X$ admet une espérance et calculer $\esperance(X)$.
\item Le commerçant possède un stock de $s \in \N^{*}$ unités. Déterminer la probabilité de rupture de stock.
\item  Combien doit-il prévoir de stock afin que cette probabilité soit inférieure à $1 \%$ ?
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
